加強控制東海「中國管轄海域」執法 華授權海警動武 日漁船恐被針對

節錄

加強控制東海「中國管轄海域」執法
華授權海警動武 日漁船恐被針對

■內地海警法草案允許海警可向拒檢外國船隻使用武器。美聯社

解放軍近期加強在東海和南海的活動之際，全國人大常委會前日公佈《海警法》草案全文，明文規定海警機構對非法進入中國管轄海域的外國船舶，有權採取扣留和強制驅離等措施，並可在對方拒絕接受檢查時使用手持武器。日本傳媒高度關注中方此項立法，指在釣魚島（日稱尖閣諸島）周邊海域作業的日本漁船恐成針對對象。

上月中旬在北京舉行的人大常委會會議，審議由中央軍事委員會提請審議的《海警法》草案，武警部隊司令員王寧受中央軍委。。。。。。。。。。。重大戰略部署。草案即日起進行一個月的公眾諮詢，預計將在下月舉行的人大常委會會議通過。

可扣留及驅離外國船隻

草案分11章合共80條，列明隸屬武警部隊的中國海警局，統一履行海上維權執法職責，包括在中國管轄海域開展巡航、警戒，值守重點島礁，排除危害國家主權、安全和海洋權益的行為，查處海上違反出境入境管理法律、走私、非法捕魚等行為。海警機構有權依法對在中國管轄海域航行、停泊、作業的外國船泊進行識別查證，對有違法嫌疑者可以跟蹤監視，並有權責令非法進入中國內海、領海的外國船舶採取扣留、強制驅離或拖離等措施。

此外，草案列明「國家主權、主權權利和管轄權在海上正在受到外國組織、個人的不法侵害或者面臨不法侵害的緊迫危險時」，海警機構。。。。。。。。。。。。若受到武器攻擊時還可以使用艦載或機載武器。最後，草案明確海警機構依照中央軍委的「執行防衞作戰等任務」。

連續57日駛近日領海外側

日本《產經新聞》昨報道稱，中國海警局近期「在東海尖閣諸島周邊透過巡邏船反覆侵入（日本）領海之際，在周邊作業的日本漁船恐怕成為遭針對對象。」日本共同社日前指，海上保安廳巡邏船發現中國海警局四艘船隻周一（2日）在該海域附近的日本領海外側毗連區航行，引述當局指中國公務船已連續57天在該海域出現，全年累計已達283天，刷新歷史最高紀錄。

日本官房長官加藤勝信昨在記者會回應中國《海警法》立法時稱，日。。。。。。。。。。

全國人大網/ 日本《產經新聞》

周邊國家都整條見到支那漁船就開火

見拜登選情好，支共即刻出手

南海都未搞掂

就玩埋東海

應該係趁美國內亂
同埋拜登都係奶支